飲唔到奶茶 仲有咖啡

【新股上市】天仁茗茶熱炒後，「咖啡股」捷榮接力上市，揭年產近2.5億杯咖啡！
Business
By Presslogic on 16 Mar 2018
天仁茗茶香港經銷商賓仕國際（01705）掛牌上市首日，股價升近3倍，抽中一手的幸運兒賬面勁賺近12,000元。不過抽不中的散戶不用失望，因為香港知名的食品及飲料商捷榮亦正申請上市！

從捷榮最新上市申請文件可見，捷榮是香港、澳門及中國領先的B2B咖啡及紅茶餐飲策劃服務供應商，涵蓋整個咖啡及紅茶採購、加工及分銷價值鏈，2016年香港的市場份額佔了24.5%。去年出售的咖啡可製成每年2.53億至3.38億杯咖啡，出售的茶則可製作成每年3億至4億杯奶茶。

捷榮的客戶有不少知名連鎖食肆，包括中國及香港的麥當勞、吉野家、7-11、大家樂、大快活、翠華、太興和意粉屋等，網絡覆蓋全港約6成食店，約7成的快餐店、茶餐廳及咖啡店。捷榮5大客戶去年共佔公司總銷售額24.3%，當中最大客戶佔總銷售額12.8%。

捷榮2017年收入達9.55億元，按年增長12.3%，毛利為2.9億元。除了餐飲策劃服務的業務，捷榮還銷售食品，包括急凍肉類及急凍預製食品，當中餐飲策劃服務佔去年總收入約74.5%，食品銷售業務則佔總收入約25.5%。

由此可見，餐飲策劃服務是公司主要收入來源，毛利率達37.2%，當中咖啡產品的銷售佔整體收入的20.7%，茶產品的銷售佔整體收入的24%。

都市人生活節奏急速，可能大家每天都會依賴咖啡及茶作為提神飲品，甚至視為必需品，如果捷榮招股，大家又會否認購這個「咖啡股」？

資料來源：港交所

應該抽得過

呢隻幾乾身